\documentclass[aspectratio=169,9pt,t,xcolor=table]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{booktabs} 
\usepackage{caption}
\usepackage{fmtcount}
\usepackage{subfig}
\usepackage{graphicx}

\usetheme{Ufg}

%-------------------------------------theorems--------------
\newtheorem{conj}{Conjetura}
\newtheorem{defi}{Definição}
\newtheorem{teo}{Teorema}
\newtheorem{lema}{Lema}
\newtheorem{prop}{Proposição}
\newtheorem{cor}{Corolário}
\newtheorem{ex}{Exemplo}
\newtheorem{exer}{Exercício}

\setbeamertemplate{theorems}[numbered]
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

%-------------------------------------------------------------%
%----------------------- Primary Definitions -----------------%

% This command set the default Color, is also possible to choose a custom color
\setPrimaryColor{DarkGray}
\setBGColor{DarkPurple}

% First one is logo in title slide (we recommend use a horizontal image), and second one is the logo used in the remaining slides (we recommend use a square image)
\setLogos{lib/logos/ic_w.png}{lib/logos/logo_ic_w.png}


% -------------------------------------- Title Slide Information
\begin{document}
\title[Inf UFG]{Detecção de Quedas de Pessoas em Vídeos \\ Utilizando Redes Neurais Convolucionais com \\ Múltiplos Canais}
\subtitle{}

\author{Candidato: Guilherme Leite\\ \and Orientador: Hélio Pedrini}

\date{Defesa de Mestrado}
%-----------------------The next statement creates the title page.
\frame[noframenumbering]{\titlepage}


%---------------------------------------------------------
\setLayout{vertical} % This command define the layout. 'vertical' can be replace with 'horizontal', 'blank, 'mainpoint', 'titlepage'

\begin{frame}
    \frametitle{Conteúdo}
    \tableofcontents
\end{frame}
%---------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------
% \definecolor{DarkGray}{RGB}{33,33,33}
% \definecolor{LightGray}{RGB}{150,150,150}
% \definecolor{Ocean}{RGB}{129,194,234}
% \definecolor{DarkOrange}{RGB}{255, 152, 0}
% \definecolor{LightOrange}{RGB}{255, 193, 7}
% \definecolor{DarkGreen}{RGB}{91, 141, 8}
% \definecolor{LightGreen}{RGB}{122, 188, 12}
% \definecolor{LightPurple}{RGB}{191, 83, 219}
% \definecolor{DarkPurple}{RGB}{142, 36, 170}
% \definecolor{VeryLightGray}{RGB}{249, 249, 249}

\section{Introdução}
\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}{}
    \frametitle{Introdução}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}{Envelhecimento Populacional}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Expectativa de vida acima de 60 anos, em países industrializados.
            \item Brasil 2010:~\alert{7.6\%}.
            \item Brasil 2030:~\alert{13.54\%}.
            \item China e União Europeia 2030:~\alert{20\%}.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Em decorrência de:
            \begin{enumerate}
                \item Avanços científicos.
                \item Descobertas médicas.
                \item Redução da mortalidade infantil.
                \item Mudanças culturais.
            \end{enumerate}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Motivação}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Influência da saúde na qualidade de vida do idoso:
            \begin{enumerate}
                \item Independência.
                \item Satisfação.
                \item Engajar em atividades de seu interesse.
            \end{enumerate}
            \item Motivação para pesquisas em tecnologias da manutenção da saúde.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Junto ao envelhecimento, aparecem problemas de saúde:
            \begin{itemize}
                \item Limitações do corpo humano.
                \item Enfraquecimento muscular.
            \end{itemize}
            \item Enfraquecimento aumenta a chance de sofrer uma queda.
        \end{itemize}
    \end{block}   
\end{frame}

\begin{frame}{Motivação}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Quedas são o segundo acidente doméstico em número de mortes (600 mil por ano).
            \item Idosos com mais de 65 anos:
            \begin{itemize}
                \item Entre~\alert{28\%} e~\alert{35\%} sofrem pelo menos uma queda ao ano.
            \end{itemize}
            \item Idosos com mais de 70 anos:
            \begin{itemize}
                \item Entre~\alert{32\%} e~\alert{42\%} sofrem pelo menos uma queda ao ano.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Efeitos de uma queda para os idosos:
            \begin{itemize}
                \item Ossos fraturados.
                \item Danos a tecidos moles.
                \item Perda de autoconfiança e consequentemente liberdade.
            \end{itemize}
            \item O mesmo se aplica a pequenas quedas.
            \item As sequelas estão relacionadas ao~\alert{intervalo} entre o acidente e o tratamento.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{O que é feito? E o que pode ser feito?}
    \begin{block}{Principais soluções atuais:}
        \begin{itemize}
            \item Contratação de cuidadores em tempo integral:
            \begin{itemize}
                \item Profissionais caros, somados ao orçamento elevado (plano de saúde, remédios, etc.).
            \end{itemize}
            \item Realocação dos idosos:
            \begin{itemize}
                \item Solução mais comum.
                \item Transtorno na adaptação do novo ambiente.
                \item Redução da privacidade e independência.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{block}{Propomos:}
        \begin{itemize}
            \item Sistema de monitoramento da saúde do idoso.
            \item Detecção de quedas como um componente deste sistema.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Visão geral do sistema}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=9.0cm]{figs/intro_emergency_system}
        \caption{Sistema de monitoramento.}
    \end{figure}
\end{frame}

%---------------------------------------------------------
\setBGColor{DarkOrange}
%---------------------------------------------------------
\section{Conceitos e Trabalhos Relacionados}
\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}{}
    \frametitle{Conceitos}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}{Redes Neurais Profundas}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Classe de algoritmos de aprendizado de máquinas.
            \item Várias camadas de neurônios extraem e processam características.
            \item Aprendizado dos neurônios se dá pelo algoritmo de~\textit{backpropagation}.
            \item Crescente popularidade decorrente de:
            \begin{itemize}
                \item Resultados na classificação de imagens.
                \item Melhorias nas GPUs.
                \item Aparecimento das TPUs.
                \item Quantidade de dados digitais.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}{}
        Redes Neurais Convolucionais (CNNs):
        \begin{itemize}
            \item Subtipos de rede profunda.
            \item Presença de camadas convolucionais:
            \begin{itemize}
                \item Simulação do córtex visual humano.
                \item Primeiras camadas aprendem características de baixo nível.
                \item Próximas camadas agregam as características para extrair informações de alto nível.
            \end{itemize}
            \item Variadas arquiteturas para diferentes cenários.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{VGG-16}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=13.0cm]{figs/back_arch_vgg}
        \caption{Arquitetura VGG-16.}
    \end{figure}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item \ordinalnum{1}[f] colocada do ILSVRC\footnotemark~2014 (localização).
            \item Pequenos filtros permitiram uma rede profunda e eficiente.
            \item 16 camadas: 13 convoluções e 3 densas.
            \item 138 milhões de parâmetros.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \footnotetext[1]{ImageNet Large Scale Visual Recognition Challenge}
\end{frame}

\begin{frame}{Inception V1}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=13.0cm]{figs/back_arch_inception.png}
        \caption{Arquitetura Inception.}
    \end{figure}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item \ordinalnum{1}[f] colocada do ILSVRC\footnotemark~2014 (classificação).
            \item Mais profunda e mais eficiente, devido aos módulos Inception.
            \item 22 camadas.
            \item 5 milhões de parâmetros.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \footnotetext[2]{ImageNet Large Scale Visual Recognition Challenge}
\end{frame}

\begin{frame}{Transferência de Aprendizado}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Reutilizar o treinamento de uma base de dados maior, no cenário atual.
            \item Partes da rede podem ser reutilizadas, dependendo do problema.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{block}{}
        Vantagens:
        \begin{itemize}
            \item Ponto inicial avançado.
            \item Menor tempo de convergência.
            \item Pode suprir a necessidade de mais dados.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Fluxo Óptico}
    \begin{columns}
    
    \column{0.65\textwidth}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Representação de movimento dos pixels:
            \begin{itemize}
                \item Deslocamento dos objetos ou da câmera.
            \end{itemize}
            \item Extraído entre dois quadros sequenciais (temporal).
            \item Representado por um vetor de direção e magnitude.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \column{0.25\textwidth}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=2.0cm]{figs/optical_flow_color.png}
    \end{figure}
    
    \column{0.1\textwidth}
    \end{columns}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=11.0cm]{figs/back_optical_flow}
        \caption{Exemplos de fluxos ópticos.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Ritmo Visual}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Resumo de um vídeo em uma única imagem (relação tempo-espacial).
            \item Cada quadro do vídeo é uma coluna da imagem.
            \item Maneira como percorrer o quadro influência no resultado final.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=11.0cm]{figs/back_rhythm}
        \caption{Exemplos de ritmos visuais.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Mapa de Saliência}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Representação do mapa de atenção das regiões que mais influenciaram um classificador.
            \item Os pixels variam de preto a branco, de acordo com a latência.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=11.0cm]{figs/back_saliency}
        \caption{Exemplos de mapas de saliência.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Estimação de Postura}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Representação da postura do indivíduo.
            \item As cores identificam membros específicos.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=11.0cm]{figs/back_pose}
        \caption{Exemplos da estimação da postura.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{O que é uma queda?}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Nenhum consenso na literatura.
            \item Um movimento involuntário que resulta em um indivíduo indo em direção ao chão.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}{}
    \frametitle{Trabalhos Relacionados}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}{Revisão Bibliográfica}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=11.0cm]{figs/back_diagram}
        \caption{Diagrama dos métodos encontrados na literatura.}
    \end{figure}
\end{frame}
%---------------------------------------------------------
\setBGColor{DarkGreen}
%---------------------------------------------------------
\section{Métodos}
\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}{}
    \frametitle{Métodos}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}{Visão Geral}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=10.0cm]{figs/method_overview_slide}
        \caption{Diagrama geral do método.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pré-Processamento}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=10.0cm]{figs/method_overview_pre}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pré-Processamento}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Extração das características e passagem a rede, para cada canal:
        \end{itemize}
        
        \begin{table}[!htb]
        \centering
        \begin{tabular}{lll}
        \toprule
        \textbf{Característica} & \textbf{Método} & \textbf{Passagem} \\
        \midrule
        Estimação da Postura    & OpenPose          & Quadro a quadro\\
        Ritmo Visual            & Algoritmo próprio & Quadro a quadro\\
        Mapa de Saliência       & SmoothGrad        & Quadro a quadro\\
        Fluxo Óptico            & Farneb\"ack       & Janela deslizante\\
        \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}
    \end{block}
    
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=10.0cm]{figs/method_sliding_window}
        \caption{Janela deslizante.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pré-Processamento}
    \begin{block}{}
        Aumentação de dados:
        \begin{itemize}
            \item Somente no canal RGB.
            \item Impacto negativo sobre os outros canais.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}{}
        Aumentações realizadas:
        \begin{itemize}
            \item Espelhamento sobre o eixo vertical.
            \item Transformação de perspectiva.
            \item Corte e adição de bordas espelhadas.
            \item Adição de valores entre -20 e 20 aos pixels.
            \item Adição de valores entre -15 e 15 ao matiz e à saturação.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Treinamento}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=10.0cm]{figs/method_overview_train}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Treinamento VGG-16}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=8.0cm]{figs/method_transfer_vgg}
        \caption{Transferência de aprendizado.}
    \end{figure}
    
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Poucos dados de quedas.
            \item Transferência de aprendizado.
            \item Bases selecionadas por qualidade e disponibilidade (ImageNet e UCF101).
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Treinamento VGG-16}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=8.0cm]{figs/method_freezing}
        \caption{Congelamento das camadas.}
    \end{figure}
    
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Camadas congeladas.
            \item Treinamento em duas camadas densas.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Treinamento Inception 3D}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=8.0cm]{figs/method_transfer_inception}
        \caption{Treinamento Inception.}
    \end{figure}
    
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Treinamento somente na base ImageNet.
            \item Nenhuma camada congelada.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Teste}
    \begin{figure}[!htb]
        \centering
        \includegraphics[width=10.0cm]{figs/method_overview_test}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Teste}
    \begin{block}{}
        Junção dos canais:
        \begin{itemize}
            \item Características selecionadas foram utilizadas de forma isolada.
            \item Juntar as características para uma solução robusta.
            \item Maneiras:
            \begin{itemize}
                \item Média simples.
                \item Média ponderada.
                \item SVM.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Teste}
    \begin{block}{}
        Pré-processamento:
        \begin{itemize}
            \item Extração das características.
            \item Sem aumentação de dados.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{block}{}
        Classificação:
        \begin{itemize}
            \item Modelo com todas as camadas congeladas.
            \item Inferência para cada canal.
            \item Concatenação dos vetores.
            \item SVM para classificar os vetores entre queda e não queda.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Bases de Dados: URFD}
    \begin{block}{}
        \textit{University of Rzeszow Fall Detection Dataset}
        \begin{itemize}
            \item 70 vídeos.
            \item 40 vídeos de atividades do dia-a-dia.
            \item 30 vídeos de quedas.
            \item Cinco cenários para as atividades do dia-a-dia.
            \item Um cenário para as quedas.
            \item Quadros anotados entre: não deitado, deitado no chão e transição.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Bases de Dados: URFD}
    \begin{figure}[!htb]
    \centering
    \subfloat{\includegraphics[width=5.0cm]{figs/exp_urfd_fall}}
    \subfloat{\includegraphics[width=5.0cm]{figs/exp_urfd_adl}}
    \caption{(a) cenários com quedas; (b) cenários sem quedas.}
    \label{fig:URFD}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Bases de Dados: FDD}
    \begin{block}{}
        \textit{Le2i Fall Detection Dataset}
        \begin{itemize}
            \item 191 vídeos.
            \item 48 vídeos de atividades do dia-a-dia.
            \item 143 vídeos de quedas.
            \item Quatro cenários no total.
            \item Vídeos anotados com quadro inicial da queda e quadro final.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Bases de Dados: FDD}
    \begin{figure}[!htb]
    \centering
    \subfloat{\includegraphics[width=5.0cm]{figs/exp_fdd_fall}}
    \subfloat{\includegraphics[width=5.0cm]{figs/exp_fdd_adl}}
    \caption{(a) cenários com quedas; (b) cenários sem quedas.}
    \label{fig:FDD}
    \end{figure}
\end{frame}

\setLayout{horizontal}

\begin{frame}{Métricas de Avaliação}
\begin{align}
\textit{Precisão} &= \frac{TP}{TP + FN} \label{eq:precision} \\
\textit{Sensibilidade} &= \frac{TN}{TN + FP} \label{eq:sensitivity} \\
\textit{Acurácia} &= \frac{TP + TN}{TP + TN + FP + FN} \label{eq:accuracy} \\
\textit{Acurácia Balanceada} &= \frac{1}{\sum \hat{w_i}}\sum_{i}(\hat{y_{i}} = y_{i})\hat{w_i} \label{eq:b_accuracy}
\end{align}
\begin{equation}
\hat{w_i} = \frac{w_i}{\sum_{j} 1(y_{j}=y_{i}) w_{j}}
\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Recursos Computacionais}
    \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \begin{block}{}
        Hardware:
        \begin{itemize}
            \item Amazon AWS.
            \item g2.2xlarge.
            \item Nvidia GRID K520.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \column{0.5\textwidth}
    \begin{block}{}
        Software:
        \begin{itemize}
            \item Python.
            \item Tensorflow.
            \item Keras.
            \item OpenCV.
            \item scikit-learn.
            \item imgaug.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \end{columns}
    
\end{frame}
\setLayout{vertical}
%---------------------------------------------------------
\setBGColor{UFGBlue}
%---------------------------------------------------------
\section{Experimentos}
\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}{}
    \frametitle{Experimentos VGG-16}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}{Multicanais URFD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    OF VR     & \textbf{1,00} & 0,98          & \textbf{0,98} & \textbf{0,96} \\
    OF RGB VR & \textbf{1,00} & 0,97          & 0,97          & 0,94 \\
    OF RGB    & 0,99          & 0,98          & 0,97          & 0,94 \\
    RGB VR    & \textbf{1,00} & 0,90          & 0,90          & 0,92 \\
    OF RGB SA & 0,99          & 0,98          & 0,97          & 0,91 \\
    OF RGB PE & 0,99          & 0,98          & 0,97          & 0,90 \\
    OF SA     & 0,99          & 0,98          & 0,97          & 0,90 \\
    RGB SA    & 0,99          & 0,94          & 0,94          & 0,90 \\
    SA VR     & 0,99          & 0,95          & 0,94          & 0,90 \\
    OF PE     & 0,99          & \textbf{0,99} & \textbf{0,98} & 0,88 \\
    VR PE     & 0,99          & 0,98          & 0,97          & 0,88 \\
    RGB PE    & 0,99          & 0,97          & 0,96          & 0,87 \\
    SA PE     & 0,99          & 0,97          & 0,96          & 0,87 \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:vgg_urfd}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Multicanais FDD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    SA VR     & \textbf{1,00} & \textbf{0,97} & \textbf{0,98} & \textbf{0,95} \\
    OF SA     & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,96          & 0,94          \\
    OF PE     & 0,99          & 0,95          & 0,95          & 0,92          \\
    SA PE     & 0,99          & 0,89          & 0,89          & 0,92          \\
    RGB SA    & 0,99          & 0,96          & 0,96          & 0,91          \\
    OF VR     & 0,99          & 0,95          & 0,95          & 0,88          \\
    OF RGB    & 0,99          & 0,94          & 0,94          & 0,88          \\
    OF RGB PE & 0,99          & 0,92          & 0,92          & 0,88          \\
    OF RGB SA & 0,99          & 0,91          & 0,91          & 0,87          \\
    OF RGB VR & 0,99          & 0,90          & 0,89          & 0,87          \\
    RGB PE    & 0,99          & 0,81          & 0,82          & 0,83          \\
    RGB VR    & 0,99          & 0,84          & 0,83          & 0,80          \\
    VR PE     & 0,99          & 0,78          & 0,78          & 0,78          \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:vgg_fdd}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Cruzado URFD - FDD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    SA PE     & \textbf{0,96} & \textbf{1,00} & \textbf{0,96} & \textbf{0,63} \\
    OF SA     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,55          \\
    OF PE     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,54          \\
    OF RGB PE & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,51          \\
    OF RGB VR & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF RGB SA & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF RGB    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    RGB PR    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    RGB VR    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    RGB SA    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    SA VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    VR PE     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:2d_cross_urfd_fdd}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Cruzado FDD - URFD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    OF PE     & \textbf{0,98} & 0,89          & 0,88          & \textbf{0,78} \\
    OF RGB PE & 0,97          & 0,99          & \textbf{0,96} & 0,68          \\
    VR PE     & 0,97          & 0,94          & 0,91          & 0,68          \\
    OF SA     & 0,95          & 0,99          & 0,95          & 0,54          \\
    SA PE     & 0,95          & 0,94          & 0,90          & 0,54          \\
    RGB PE    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,52          \\
    OF RGB SA & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,51          \\
    OF RGB VR & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF RGB    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    RGB VR    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    RGB SA    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    SA VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\ 
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:2d_cross_fdd_urfd}
    \end{table}
\end{frame}

\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}{}
    \frametitle{Experimentos Inception 3D}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}{Multicanais 3D URFD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    OF RGB    & \textbf{1,00} & \textbf{1,00} & 0,97          & \textbf{0,98} \\
    OF VR     & 0,99          & 0,96          & 0,95          & 0,97          \\
    RGB VR    & 0,99          & 0,90          & 0,96          & 0,97          \\
    OF RGB SA & \textbf{1,00} & 0,99          & 0,98          & 0,94          \\
    OF RGB VR & 0,99          & 0,99          & \textbf{0,99} & 0,94          \\
    OF RGB PE & 0,99          & 0,96          & 0,96          & 0,91          \\
    OF SA     & 0,99          & 0,98          & 0,94          & 0,91          \\
    SA VR     & 0,99          & 0,94          & 0,94          & 0,90          \\
    RGB SA    & 0,99          & 0,95          & 0,96          & 0,89          \\
    SA PE     & 0,99          & \textbf{1,00} & 0,91          & 0,89          \\
    RGB PE    & 0,99          & 0,99          & 0,92          & 0,89          \\
    VR PE     & 0,99          & 0,96          & 0,94          & 0,88          \\
    OF PE     & 0,99          & 0,97          & 0,92          & 0,87          \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:3d_urfd}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Multicanais 3D FDD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    OF SA     & 0,99          & 0,99          & 0,98          & \textbf{0,98} \\
    SA VR     & \textbf{1,00} & 0,98          & 0,98          & 0,96          \\
    SA PE     & \textbf{1,00} & \textbf{1,00} & 0,97          & 0,96          \\
    RGB SA    & \textbf{1,00} & 0,99          & \textbf{0,99} & 0,95          \\
    OF PE     & 0,99          & 0,96          & 0,97          & 0,93          \\
    OF RGB VR & 0,99          & 0,95          & 0,95          & 0,91          \\
    OF VR     & 0,99          & 0,93          & 0,94          & 0,91          \\
    RGB VR    & 0,99          & 0,94          & 0,89          & 0,91          \\
    OF RGB    & 0,99          & 0,91          & 0,99          & 0,90          \\
    VR PE     & 0,99          & 0,89          & 0,91          & 0,88          \\
    OF RGB PE & 0,99          & 0,84          & 0,93          & 0,87          \\
    OF RGB SA & 0,99          & 0,85          & 0,97          & 0,86          \\
    RGB PE    & 0,99          & 0,80          & 0,91          & 0,84          \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:3d_fdd}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Cruzado 3D URFD - FDD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    OF PE     & \textbf{0,97} & \textbf{1,00} & \textbf{0,97} & \textbf{0,68} \\
    OF SA     & 0,96          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,57          \\
    SA PE     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,55          \\
    OF RGB PE & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    OF RGB VR & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    OF RGB SA & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    OF RGB    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    OF VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    RGB PE    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    RGB VR    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    RGB SA    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    SA VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    VR PE     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,96          & 0,50          \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:3d_cross_urfd_fdd}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Cruzado 3D FDD - URFD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrr}
    \toprule
    Canais & Precisão & Sensibilidade & Acurácia & Acurácia Balanceada \\
    \midrule
    OF PE     & \textbf{0,97} & 0,90          & 0,89          & \textbf{0,84} \\
    VR PE     & 0,96          & 0,92          & 0,90          & 0,75          \\
    OF RGB PE & 0,96          & 0,99          & \textbf{0,97} & 0,72          \\
    SA PE     & 0,96          & 0,93          & 0,95          & 0,60          \\
    OF SA     & 0,95          & 0,99          & 0,91          & 0,54          \\
    RGB PE    & 0,95          & 0,99          & 0,91          & 0,54          \\
    OF RGB SA & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF RGB VR & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF RGB    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    OF VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    RGB VR    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    RGB SA    & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\
    SA VR     & 0,95          & \textbf{1,00} & 0,95          & 0,50          \\         
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{OF: Fluxo óptico, VR: Ritmo visual, SA: Saliência, PE: Estimativa de pose.}
    \label{tab:3d_cross_fdd_urfd}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Comparação com a Literatura URFD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrr}
    \toprule
    Abordagens & Precisão & Sensibilidade & Acurácia \\
    \midrule
    Método proposto Inception 3D                    & 0,99          & \textbf{0,99} & \textbf{0,99} \\
    Lu et al.                     & -             & -             & \textbf{0,99} \\
    Método proposto VGG-16                          & \textbf{1,00} & 0,98          & 0,98          \\
    Panahi e Ghods           & 0,97          & 0,97          & 0,97          \\
    Zerrouki e Houacine & -             & -             & 0,96          \\
    Harrou et al.           & -             & -             & 0,96          \\
    Abobakr et al.       & \textbf{1,00} & 0,91          & 0,96          \\
    Bhandari et al.        & 0,96          & -             & 0,95          \\
    Kwolek e Kepski      & \textbf{1,00} & 0,92          & 0,95          \\
    N\'u\~nez-Marcos et al.  & \textbf{1,00} & 0,92          & 0,95          \\
    Sase e Bhandari            & 0,81          & -             & 0,90          \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{Nossos resultados \textit{vs} Literatura (URFD).}
    \label{tab:urfd_ours_them}
    \end{table}    
\end{frame}

\begin{frame}{Comparação com a Literatura FDD}
    \begin{table}[!htb]
    \setlength{\tabcolsep}{3.0mm}
    \centering
    \begin{tabular}{lrrr}
    \toprule
    Abordagens & Precisão & Sensibilidade & Acurácia \\
    \midrule
    Método proposto Inception 3D                     & \textbf{1,00} & \textbf{0,99} & \textbf{0,99} \\
    Lu et al.                      & -             & -             & \textbf{0,99} \\
    Método proposto VGG-16                           & \textbf{1,00} & 0,98          & 0,98          \\
    Sehairi et al.         & -             & -             & 0,98          \\
    Zerrouki e Houacine  & -             & -             & 0,97          \\
    Harrou et al.            & -             & -             & 0,97          \\
    N\'u\~nez-Marcos et al.   & 0,99          & 0,97          & 0,97          \\
    Charfi et al.        & 0,98          & \textbf{0,99} & -             \\ 
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \\[10pt]
    \caption{Nossos resultados \textit{vs} Literatura (FDD).}
    \label{tab:fdd_ours_them}
    \end{table}  
\end{frame}

%---------------------------------------------------------
\setBGColor{DarkPurple}
%---------------------------------------------------------

\section{Conclusões e Trabalhos Futuros}
\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}{}
    \frametitle{Conclusões e Trabalhos Futuros}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}{Conclusões}
    \begin{block}{}
        Métodos:
        \begin{itemize}
            \item Apresentamos duas abordagens multicanais: 2D e 3D.
            \item Ambas superaram ou se igualaram à literatura.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{block}{}
        Resultados:
        \begin{itemize}
            \item Importância da informação temporal:
            \begin{itemize}
                \item Canais temporais.
                \item Arquitetura 3D.
            \end{itemize}
            \item Importância dos testes e resultados cruzados.
            \item Saturação das bases de dados.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Trabalhos Futuros}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Explorar outras bases, mais heterogêneas.
            \item Incorporar a classificação multiclasse.
            \item Investigar características mais 'baratas' de serem extraídas.
            \item Solução para executar em tempo real.
            \item Fluxo de vídeos como entrada, ao contrário de clipes.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

%---------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------

\setLayout{blank}
\begin{frame}
    
    \centering
    \vspace{2cm}
    
    \textbf{\Huge Obrigado!}
    
    \ \\
    
    \textbf{}
    \ \\
    
    \text{}
    
    \vspace{2cm}
    \begin{figure}[!htb]
    \centering
    \subfloat{\includegraphics[height=2cm]{lib/logos/ic_w_v.png}} \hspace*{1cm}
    \subfloat{\includegraphics[height=2cm]{lib/logos/unicamp-branco}} \hspace*{1cm}
    \subfloat{\includegraphics[height=2cm]{lib/logos/semantix}}
    \end{figure}
\end{frame}
%---------------------------------------------------------

\setLayout{titlepage}
\setBGColor{DarkGray}
\frame[noframenumbering]{\titlepage}

%-------------------------------------

\setLayout{blank}
\setBGColor{DarkGray}
\setPrimaryColor{DarkGray}

\end{document}